const quizData = [
  // 1
  {
    question: "ყუთში $22$ ბურთია. ზოგი მათგანი შავია, ზოგი − თეთრი. ალბათობა იმისა, რომ შემთხვევით ამოღებული ორი ბურთიდან ორივე შავი იქნება არის $\\frac{12}{77}$. რამდენი შავი ბურთია ყუთში?",
    options: ["$7$", "$9$", "$11$", "$13$", "$15$", "$17$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 2
  {
    question: "მსროლელის მიერ სამიზნის დაზიანების ალბათობა $\\frac{9}{10}$-ის ტოლია. იპოვეთ ალბათობა იმისა, რომ ეს მსროლელი შვიდი გასროლიდან სამიზნეს შვიდივეჯერ ააცილებს.",
    options: ["$\\frac{3}{70}$", "$\\frac{1}{7^{7^7}}$", "$0$", "$\\frac{1}{7^7}$", "$10^{-7}$", "$\\frac{1}{7}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 3
  {
    question: "იპოვეთ ალბათობა იმისა, რომ შემთხვევით შერჩეული ორნიშნა ნატურალური რიცხვი იქნება ნატურალური რიცხვის კვადრატი.",
    options: ["$\\frac{1}{6}$", "$\\frac{1}{5}$", "$\\frac{11}{90}$", "$\\frac{1}{15}$", "$\\frac{4}{45}$", "$\\frac{7}{30}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 4
  {
    question: "თუ არანულოვანი $\\vec{a}$ და $\\vec{b}$ ვექტორებისათვის სრულდება $|\\vec{a} + \\vec{b}| = |\\vec{a} - \\vec{b}|$ ტოლობა, მაშინ $\\vec{a}$ და $\\vec{b}$ ვექტორები აუცილებლად ...",
    options: ["თანმიმართულია", "საწინააღმდეგოდ მიმართულია", "ურთიერთმართობულია", "ადგენენ მახვილ კუთხეს", "ადგენენ ბლაგვს კუთხეს", "ყველა წინა პასუხი მცდარია"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 5
  {
    question: "იპოვეთ საერთო სათავის მქონე $\\vec{a} (1; 2)$ და $\\vec{b} (3; 1)$ ვექტორებზე აგებული პარალელოგრამის ფართობი.",
    options: ["$2\\sqrt{3}$", "$3\\sqrt{2}$", "$4$", "$2\\sqrt{6}$", "$4\\sqrt{2}$", "$5$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 6
  {
    question: "აგორებენ ორ იდეალურ კამათელს. იპოვეთ ალბათობა იმისა, რომ რომელიმე კამათელზე მოსული რიცხვი უნაშთოდ გაიყოფა მეორე კამათელზე მოსულ რიცხვზე.",
    options: ["$\\frac{11}{18}$", "$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{25}{36}$", "$\\frac{11}{36}$", "$\\frac{2}{3}$", "$\\frac{5}{9}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  // 7
  {
    question: "გადაგვარებული მონეტის აგდებისას გერბის მოსვლის ალბათობა $\\frac{1}{3}$-ის ტოლია, საფასურის კი $\\frac{2}{3}$-ის.\nიპოვეთ ალბათობა იმისა, რომ ასეთი მონეტის სამჯერ აგდებისას ერთხელ გერბი მოვა და ორჯერ საფასური.",
    options: ["$\\frac{4}{9}$", "$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{3}{8}$", "$\\frac{3}{7}$", "$\\frac{3}{4}$", "$1$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  // 8
  {
    question: "$ABCD$ ტრაპეციაში $AB = BC = CD$ და $\\angle A = \\angle D = 60^\\circ$. ამ ტრაპეციის $AD$ დიდ ფუძეზე შემთხვევით $K$ წერტილს ირჩევენ. იპოვეთ ალბათობა იმისა, რომ $BCK$ სამკუთხედი მახვილკუთხა იქნება.",
    options: ["$\\frac{1}{4}$", "$\\frac{1}{3}$", "$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{2}{3}$", "$\\frac{3}{4}$", "$1$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 9
  {
    question: "ცნობილია, რომ $|\\vec{a}| = \\sqrt{3}$, $|\\vec{b}| = 2$ და ამ ვექტორებს შორის კუთხე $30^\\circ$-ია. იპოვეთ $3\\vec{a} − 2\\vec{b}$ ვექტორის სიგრძე.",
    options: ["$\\sqrt{53}$", "$\\sqrt{7}$", "$2\\sqrt{3}$", "$3\\sqrt{2}$", "$3\\sqrt{3} − 4$", "$2\\sqrt{2}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 10
  {
    question: "$Oxy$ მართკუთხა საკოორდინატო სიბრტყეში მოცემულია $A(1; 1)$, $B(9; 7)$ და $C(1; 7)$ წერტილები. იპოვეთ $ABC$ სამკუთხედში ჩახაზული წრეწირის განტოლება.",
    options: ["$(x + 3)^2 + (y + 5)^2 = 2$", "$(x − 4)^2 + (y − 4)^2 = 4$", "$(x + 4)^2 + (y + 4)^2 = 2$", "$(x − 3)^2 + (y − 5)^2 = 4$", "$(x − 5)^2 + (y − 4)^2 = 4$", "$(x + 5)^2 + (y − 4)^2 = 2$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  // 11
  {
    question: "შემთხვევით ვირჩევთ ნებისმიერ $k$ რიცხვს $[1; 10]$ შუალედიდან. იპოვეთ ალბათობა ხდომილობისა, რომ $x^2 − 5k \\cdot x + 6k^2 = 0$ განტოლების ამონახსნების კვადრატების ჯამი არ აღემატება $52$-ს?",
    options: ["$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{2}{3}$", "$0$", "$\\frac{1}{3}$", "$1$", "$\\frac{1}{9}$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 12
  {
    question: "ოთხი ნატურალური რიცხვით შედგენილი მონაცემების ერთადერთი მოდაც, მედიანაცა და გაბნევის დიაპაზონიც $3$-ის ტოლია. იპოვეთ ამ მონაცემების მაქსიმალური შესაძლო საშუალო?",
    options: ["$2{,}9$", "$3$", "$3{,}2$", "$\\frac{7}{2}$", "$\\frac{15}{4}$", "$4$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 13
  {
    question: "იპოვეთ $1, 2, 2, 3$ მონაცემების საშუალო კვადრატული გადახრა.",
    options: ["$\\frac{\\sqrt{2}}{3}$", "$1$", "$\\frac{\\sqrt{3}}{3}$", "$2$", "$0$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 14
  {
    question: "სავარაუდო პასუხებში იპოვეთ განტოლება, რომლის შესაბამისი წრეწირისთვისაც $2x + 3y + 5 = 0$ განტოლების შესაბამისი წრფე მხებს წარმოადგენს.",
    options: ["$(x − 1)^2 + (y − 2)^2 = 9$", "$(x − 1)^2 + (y − 2)^2 = 11$", "$(x − 1)^2 + (y − 2)^2 = 13$", "$(x − 1)^2 + (y − 2)^2 = 12$", "$(x − 1)^2 + (y − 2)^2 = 14$", "$(x − 1)^2 + (y − 2)^2 = 16$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 15
  {
    question: "იპოვეთ $a$ პარამეტრის ყველა იმ შესაძლო მნიშვნელობათა სიმრავლე, რომელთათვისაც $x^2 + y^2 = 1$ განტოლებით მოცემული წრეწირი და $f(x) = x + a$ ფუნქციის გრაფიკი ორ წერტილში გადაიკვეთებიან.",
    options: ["$(-\\frac{3}{2}; \\frac{3}{2})$", "$(-\\frac{3}{2}; +\\infty)$", "$(-2; 2)$", "$(-\\infty; \\sqrt{2})$", "$(-\\sqrt{2}; \\sqrt{2})$", "$\\{0\\}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 16
  {
    question: "$a_n$ მიმდევრობისათვის ცნობილია, რომ $a_{100} = 100$, $a_{200} = 200$ და $a_{300} = 300$ და ყოველი სამი მომდევნო წევრის ჯამი თანაბარია. იპოვეთ $a_{10} + a_{20} + a_{30}$.",
    options: ["$60$", "$600$", "$6$", "$200$", "$199$", "$59$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 17
  {
    question: "გამოთვალეთ $S = 0{,}9 + 0{,}09 + 0{,}009 + 0{,}0009 + \\cdots$ უსასრულო ჯამი.",
    options: ["$0{,}(1)$", "$\\frac{9}{8}$", "$\\frac{10}{9}$", "$1$", "$1{,}(9)$", "$\\frac{6}{7}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 18
  {
    question: "ცნობილია, რომ $kr$-ბაქტერიის რაოდენობა ყოველწლიურად $10\\%$-ით იზრდება. სინჯარაში მოათავსეს $10^4$ ცალი $kr$-ბაქტერია. რამდენი $kr$-ბაქტერია იქნება ამ სინჯარაში $4$ წლის შემდეგ?",
    options: ["$11^4$", "$12100$", "$\\frac{11^8}{10^4}$", "$14000$", "$13310$", "$\\frac{10^8}{11^4}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  // 19
  {
    question: "$ABCD$ კვადრატია $4$-ის ტოლი გვერდით. $M$ არის $CD$ გვერდის შუაწერტილი. $BC$ გვერდზე აღებულია ისეთი $K$ წერტილი, რომ $BK : KC = 3 : 1$. იპოვეთ $AK$ და $BM$ წრფეებს შორის კუთხის კოსინუსი.",
    options: ["$\\frac{1}{\\sqrt{5}}$", "$\\frac{1}{\\sqrt{2}}$", "$\\frac{2}{5\\sqrt{5}}$", "$\\frac{2}{\\sqrt{7}}$", "$\\frac{1}{2\\sqrt{5}}$", "$\\frac{2}{\\sqrt{5}}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 20
  {
    question: "$ABCD$ კვადრატია $4$-ის ტოლი გვერდით. $M$ არის $CD$ გვერდის შუაწერტილი. $BC$ გვერდზე აღებულია ისეთი $K$ წერტილი, რომ $BK : KC = 3 : 1$. იპოვეთ მანძილი $AK$ და $BM$ წრფეების გადაკვეთის წერტილიდან კვადრატის $AB$ გვერდამდე.",
    options: ["$\\sqrt{5}$", "$\\frac{21}{10}$", "$3$", "$\\frac{24}{11}$", "$2$", "$\\frac{3}{\\sqrt{2}}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 21
  {
    question: "„პირველი $n$ ცალი ...... ნატურალური რიცხვის ...... $n^2$-ის ტოლია.“ რომელი ორი სიტყვა უნდა ჩავსვათ გამოტოვებული ორი სიტყვის ადგილზე, რომ ეს დებულება ნებისმიერი $n \\in \\mathbb{N}$-თვის ჭეშმარიტი იყოს?",
    options: ["ლუწი, ჯამი", "კენტი, ჯამი", "მარტივი, ჯამი", "ლუწი, ნამრავლი", "კენტი, ნამრავლი", "მარტივი, ნამრავლი"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 22
  {
    question: "იპოვეთ $20{,}3; 18{,}7; 17{,}1; \\dots$ არითმეტიკული პროგრესიის დადებით წევრთა რაოდენობა.",
    options: ["$9$", "$10$", "$11$", "$12$", "$13$", "$14$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 23
  {
    question: "არითმეტიკული პროგრესიის პირველი $10$ წევრის ჯამიცა და პირველი $20$ წევრის ჯამიც $20$-ის ტოლია. იპოვეთ ამ პროგრესიის პირველი $30$ წევრის ჯამი.",
    options: ["$0$", "$-20$", "$20$", "$-10$", "$5$", "$-15$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  // 24
  {
    question: "საკოორდინატო სიბრტყეზე მოცემულია $A(1;1)$, $B(2;1)$ და $C(1;2)$ წერტილები და $2x − 5y + 4 = 0$ ტოლობით განსაზღვრული $a$ წრფე. $AB$, $AC$ და $BC$ მონაკვეთებიდან რომელი გადაკვეთს $a$ წრფეს?",
    options: ["მხოლოდ $AB$", "მხოლოდ $AC$", "მხოლოდ $BC$", "მხოლოდ $AB$ და $AC$", "მხოლოდ $AB$ და $BC$", "მხოლოდ $AC$ და $BC$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 25
  {
    question: "საკოორდინატო სიბრტყეზე მოცემულია $A(0;7)$, $B(0;1)$ და $C(4;0)$ წერტილები. იპოვეთ $ABC$ სამკუთხედის ფართობი.",
    options: ["$12\\sqrt{2}$", "$24$", "$8\\sqrt{2}$", "$12\\sqrt{10}$", "$12\\sqrt{6}$", "$12$"],
    correct: 5,
    tags: []
  }
];
